---
sidebar_position: 15
---

# H5P – Interactive video

## Réaliser une vidéo interactive

![](img/h5pinteractivevideo1.png#printscreen#droite#colonne) 

**Cette fonctionnalité du module H5P permet de construire une vidéo interactive, à partir d’une vidéo importée ou d’un service en ligne d’hébergement de vidéo (Portail Tubes, YouTube...).**  
Il est ainsi possible de chapitrer la vidéo, d’insérer des images, des indications écrites, des liens et d’émailler le visionnage de
questions (QCM, phrases à trous…).

:::tip Pistes pédagogiques 
- Pédagogie inversée : adapter une vidéo trouvée sur Youtube pour une utilisation plus pertinente en vue de la leçon.
- Préparation de capsules de remédiation ou d’approfondissement interactives visionnées en classe ou à la maison.
:::
 
## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pinteractivevideo2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 
**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **""Interactive Video".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

![](img/h5pinteractivevideo3.png#printscreen#droite#colonne) 
➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   
**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus. 

**L'interface propose ensuite 3 onglets :**

### *Step 1* : Téléverser / Intégrer une vidéo

**2.** **L’onglet "Téleverser/Intégrer une vidéo"** doit être sélectionné.

**3.** **Cliquez sur « + »** pour ajouter la vidéo.

**4.** Dans la boîte de dialogue, vous pouvez :
  - **Déposer une vidéo à partir de votre disque dur** (format mp4). Votre vidéo doit être d’une taille raisonnable (pas plus de 16 Mo).
  - **Coller directement le lien d’une vidéo** Tubes(.mp4), Youtube, ... 

![](img/h5pinteractivevideo4.png#printscreen#colonne)

![](img/h5pinteractivevideo5.png#printscreen#droite#colonne)  

**5.** **Dans la partie "Vidéo interactive"**, il est possible de définir un titre à la vidéo et de télécharger une image statique qui s'affichera avant que l'utilisateur lance la vidéo (ne fonctionne pas avec Youtube).  

**6.** **Dans la partie "Options générales"**, quelques paramètres qui peuvent être utiles :  
  - **Démarrer la vidéo** à partir d’un temps donné.
  - **Masquer les boutons** "**Voir la solution**" ou "**Recommencer**".  
  - **Empêcher l’élève à naviguer dans la vidéo** et ainsi le contraindre à la voir en entier.

### *Step 2* :  Ajouter des activités 

![](img/h5pinteractivevideo6.png#printscreen#droite#colonne) 

**1.** Vérifiez que l’**onglet "Ajouter des activités"** est bien sélectionné.

**2.** **Positionnez le témoin de lecture** à l’endroit où vous souhaitez intégrer l’activité.

**3.** **Sélectionnez le type d’activité à intégrer**.

**Les activités disponibles sont les suivantes :**
![](img/h5pinteractivevideo7.png#printscreen#droite)

**Sur la barre de lecture de la vidéo, les activités insérées sont signalées par de petites icônes en couleur, le plus souvent des pastilles.**  Cliquez sur la pastille pour vous rendre directement à celle-ci.
![](img/h5pinteractivevideo8.png#printscreen#droite)


### ➡️ Pour chaque activité ajoutée

![](img/h5pinteractivevideo9.png#printscreen#droite#colonne)  
**1.** **Déterminez la plage d’apparition :**
  - Précisez la partie de la vidéo exacte sur laquelle le contenu est visible
  - Cochez la case **"Mettre la vidéo en pause"** si vous souhaitez que la vidéo marque un arrêt sur le contenu inséré.  

**2.** Vous devez choisir la **façon dont le contenu apparaît**
(sauf pour *Navigation Label/Etiquette, Hotspot/Bouton de navigation, Crossroads/Aller au temps déterminé*) :
- Soit l’élève doit cliquer sur un bouton pour faire apparaître le contenu. Dans ce cas, vous pourrez associer au bouton une étiquette de titre.
- Soit le contenu est directement intégré à la vidéo (Cadre).

**3.** Ajoutez si vous le souhaitez une **étiquette.**

**4.** **Modifiez si besoin le titre** (il ne sera pas visible sur la vidéo)
### ➡️ Chapitrer la vidéo
![](img/h5pinteractivevideo10.png#printscreen#droite#colonne)  

*Interactive Vidéo* offre la possibilité de chapitrer l’extrait retenu.  
Vérifiez que l’**onglet** ***"Ajouter des activités"*** est bien sélectionné.   

**1.** Positionnez pour cela la vidéo à l’endroit où vous souhaitez créer un chapitre puis **cliquez sur le marque-page à droite du bouton de
lecture et sur "Signets"**.  

**2.** Afin de **modifier le nom du marque-page** ainsi créé, cliquez sur celui-ci.
### ➡️ *Label* / Insérer une étiquette ![](img//h5pinteractivevideo11.png)

![](img/h5pinteractivevideo12.png#printscreen#droite#colonne)  

L’étiquette permet de faire apparaître sur la vidéo une étiquette avec quelques mots que vous pouvez positionner comme vous le souhaitez sur l’image.

**1.** **Entrez le texte** de l'étiquette.

**2.** **Validez**.

**3.** **Déplacez l'étiquette** à l’endroit où vous le souhaitez sur l’image.

### ➡️ *Text* / Insérer un texte ![](img//h5pinteractivevideo13.png)

![](img/h5pinteractivevideo131.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Entrez le texte de votre choix.**

**2.** Si vous le souhaitez, vous pouvez **choisir une action à effectuer si l’utilisateur clique sur le texte** :
- Codage temporel : aller à un temps donné.
- Autre page (URL) : renvoyer à une page internet.  

**3.** **Validez**  

**4.** Après avoir validé, **redimensionnez la boite de texte à l’aide des poignées et positionnez-la sur la vidéo**.
### ➡️ *Table* / Insérer un tableau ![](img//h5pinteractivevideo132.png)

![](img/h5pinteractivevideo14.png#printscreen#droite#colonne)  

Afin d’obtenir un meilleur résultat, il est conseillé de supprimer le tableau existant par défaut et de créer un nouveau tableau aux bonnes dimensions.

**1.** Placez votre souris dans le tableau entré par défaut, faites un clic-droit dessus et choisissez **supprimer le
tableau**.

**2.** **Créez un nouveau tableau** en cliquant sur l'icône dans la barre d’outils.

**3.** **Entrez les caractéristiques du tableau souhaité** avant de **valider** puis d’entrer les données à l’intérieur.

**4.** **Validez**.
### ➡️ *Link* / Insérer un lien ![](img//h5pinteractivevideo15.png)

![](img/h5pinteractivevideo16.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Entrez le texte sur lequel l’utilisateur devra cliquer** pour accéder à la page liée.

**2.** **Entrez l’adresse de la page internet.** Pensez à préciser le protocole (http ou https la plupart du temps).

**3.** **Validez**.
### ➡️ *Image* / Insérer une image ![](img//h5pinteractivevideo17.png)

![](img/h5pinteractivevideo18.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** En cliquant sur "Ajouter", **téléchargez l’image à partir de votre disque dur**.

**2.** **Entrez un texte alternatif**. Celui-ci apparaîtra en cas de problème d’affichage de l’image.

**3.** **Vous pouvez entrer un texte de survol**, qui apparaîtra lorsque la souris de l’utilisateur sera positionnée audessus de l’image.

**4.** Si vous le souhaitez, **vous pouvez choisir une action à effectuer si l’utilisateur clique sur l’image** :
  - Codage temporel : aller à un temps donné.
  - Autre page (URL) : renvoyer à une page internet.

**5.** **Validez**.

### ➡️ *Statements* / Sélectionnez la bonne affirmation ![](img//h5pinteractivevideo19.png)

![](img/h5pinteractivevideo20.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Adaptez la consigne** si nécessaire.

**2.** **Entrez vos affirmations.** La première affirmation de la liste est l’affirmation correcte. Vous pouvez librement :
  - Déplacer ![](img/h5pinteractivevideo21.png#icone)
  - Supprimer ![](img/h5pinteractivevideo22.png#icone)
  - Ajouter des affirmations ![](img/h5pinteractivevideo23.png#bouton)

**3.** **Ajoutez un indice** si nécessaire.

**4.** **Ajoutez d’autres affirmations**.

**5.** Dans la rubrique **"Adaptivité", Il est possible de personnaliser la navigation** pour renvoyer l'élève vers un point précis de la vidéo (en cas de réponse juste ou de réponse fausse).

**6.** **Validez**.

### ➡️ *Single Choice Set* /  Question à choix unique ![](img//h5pinteractivevideo24.png)
![](img/h5pinteractivevideo25.png#printscreen#droite#colonne)  

Deux questions à choix unique sont créées par défaut. Si vous n’avez besoin que d’une seule question, pensez à supprimer la seconde afin de pouvoir enregistrer.

**1.** **Entrez le texte de la question.**

**2.** **Entrez les réponses possibles.** La première réponse doit être la bonne. Vous pouvez librement :
  - Déplacer ![](img/h5pinteractivevideo21.png#icone)
  - Supprimer ![](img/h5pinteractivevideo22.png#icone)
  - Ajouter des réponses ![](img/h5pinteractivevideo26.png#bouton)

**3.** **Ajoutez une nouvelle question**.

![](img/h5pinteractivevideo27.png#printscreen#droite#colonne) 
**4.** Dans la rubrique **"Options générales", Il est possible de personnaliser la navigation** pour renvoyer l'élève vers un point précis de la vidéo.

**5.** Dans la rubrique **"Adaptivité", Il est possible de personnaliser la navigation** pour renvoyer l'élève vers un point précis de la vidéo.

**6.** **Validez**.

:::tip A SAVOIR
Pour une création plus rapide de votre quiz, il est possible d'utiliser l'**onglet "Textual"** :
- Rédigez ou copiez-collez les questions.
- Les propositions doivent figurer sur une ligne différente.
- La bonne réponse est la 1ère des propositions.
:::

### ➡️ *Multiple Choice* /Question à choix multiple ![](img//h5pinteractivevideo28.png)

![](img/h5pinteractivevideo29.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Entrez le texte de la question.**

**2.** **Entrez les réponses possibles.**

**3.** **Sélectionnez les réponses correctes** en cochant la case associée à ou aux bonnes réponses.

**4.** Il est possible de **paramétrer des feedbacks** pour chaque option de réponse.

**5.** **Cliquez sur "Ajouter option"** pour ajouter d’autres options de réponse.

**6.** Dans la rubrique **"Paramètres comportementaux"**, il est possible de modifier les options de fonctionnement de la question.

**7.** Dans la rubrique **"Adaptivité", il est possible de personnaliser la navigation** pour renvoyer l'élève vers un point précis de la vidéo.

**8.** **Validez.**

### ➡️ *True/False Question* /Question Vrai-Faux ![](img//h5pinteractivevideo30.png)

![](img/h5pinteractivevideo31.png#printscreen#droite#colonne)  
**1.** **Il est possible d’associer une image ou une vidéo à l’exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.

**2.** **Entrez votre affirmation**.

**3.** **Déterminez sa véracité**.

**4.** **Dans les options générales**, si besoin, **adaptez le** ***feedback*** en fonction du type de réponse.

**5.** **Validez.**

### ➡️ *Fill in the blanks* / Texte à trous ![](img//h5pinteractivevideo32.png)

![](img//h5pfilliintheblanks3.png#printscreen#droite#colonne)  
**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.  

![](img/h5pfilliintheblanks5.png#printscreen#colonne) 

- La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir de *Tubes (.mp4), Youtube ou Vimeo.*
- L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png).
Il faudra ajouter un texte alternatif.  

**3.** **Le texte à trous est séparé en blocs. En toute logique, chaque bloc correspond à une phrase.**  
  Dans le texte :
  - Les mots que l’élève devra entrer doivent être encadrés par des astérisques `**`.
  - Si différentes possibilités de réponse existent, séparez les réponses par un slash /  (ex. : `*18 juin 1940/18 juin 40*`).
  - Il est possible de laisser un indice. Celui-ci doit être introduit par deux points :  (ex. : `*18 juin 1940/18 juin 40:Le mois et l’année sont attendus*`).  

**4.** **Ajoutez d'autres blocs de texte si nécessaire**.

**5.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks** selon le score.

![](img//h5pfilliintheblanks4.png#printscreen#droite#colonne) 

**6.** **Vérifiez les options générales.**  
  - Par défaut, *Fill in the Blanks* est sensible à la casse.  
  - Il est possible d'accepter des fautes d'orthographe.  

**7.** **Validez.**  

### ➡️ *Drag and Drop* / Glisser-déposer ![](img//h5pinteractivevideo35.png)

![](img/h5pinteractivevideo36.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c’est le nom qui s’affichera dans votre banque de contenus.  
 - `Paramétrage des réglages`

![](img/h5pinteractivevideo37.png#printscreen#droite#colonne) 
**2.** Si votre activité nécessite une image de fond, **cliquez sur ajouter**. Une fonction de *rognage* sera accessible une fois l’image téléchargée.

**3.** **Modifiez la taille de l’activité** si nécéssaire. Nous vous conseillons de revenir sur ce réglage une fois l’activité élaborée et visualisée une première fois.

**4.** **Validez** le paramétrage **en cliquant sur** ***Next Step***  
"Éléments de l’activité".

- `Paramétrage des éléments de l'activité`  

![](img/h5pdraganddrop5.png#printscreen#droite#colonne) 

➡️ **Insertion des zones de dépôt**  

**1.** **Cliquez sur l’icône** "Insérer une zone de dépôt". Vous devez créer autant de zone de dépôt que nécessaire. Une fenêtre *Etiquette* va apparaitre suite à votre clic.

**2.** **Donnez un nom unique** à votre zone de dépôt.

**3.** **Choisissez de rendre visible ou non** le nom de l’étiquette et **réglez** éventuellement **la transparence** de votre zone de dépôt en fixant l’**opacité.**

**4.** Si la zone ne peut **contenir qu’un seul élément,** pensez à **cocher la case**.

**5.** **Validez.** Une fenêtre de visualisation va apparaître.

  
![](img/h5pdraganddrop6.png#printscreen#droite#colonne) 

:::note remarque
*Une fois la zone de dépôt créée, elle apparaît dans la fenêtre de visualisation. Vous pouvez la sélectionner pour l’éditer ![](img/h5pdraganddrop10.png#icone) , la supprimer ![](img/h5pdraganddrop11.png#icone) , la copier, la coller ![](img/h5pdraganddrop12.png#icone) ou la déplacer ![](img/h5pdraganddrop13.png#icone) à l’endroit où elle doit figurer.*  
:::

**6.** **Glissez-déposez** la zone de dépôt **au bon endroit**. 
  

![](img/h5pdraganddrop7.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Insertion du texte et des images à déposer**  

:::note remarque 
*que vous vouliez faire glisser-déposer une image ou un texte à, le processus est identique.*  
:::

**1.** **Cliquez** sur les icônes **Texte ou Image.**  

![](img/h5pdraganddrop8.png#printscreen#droite#colonne)  

**2.** **Entrez le texte** ou **téléchargez l’image** à glisserdéposer.

**3.** **Déterminez les zones** de dépôt avec lesquelles l’élément **pourra être associé.**  

:::note remarque
*il s’agit juste de déterminer les endroits où l’élève pourra déposer un élément que sa réponse soit juste ou non.* 
::: 

**4.** **Cochez cette case si** le texte ou l’image peuvent déposés sur **plusieurs zones.** Dans le cas contraire, l’élément ne pourra être associé par l’élève qu’à une seule zone.

**5.** **Validez.**
  
 
➡️ **Association zones de dépôt – bons contenus** 

![](img/h5pdraganddrop9.png#printscreen#droite#colonne)   

*Il faut enfin associer chacun des éléments texte ou image déplaçables à la bonne zone de dépôt afin de déterminer les réponses justes.*  

**1.** **Sélectionnez** chaque zone de dépôt et cliquez **sur modifier** ![](img/h5pdraganddrop10.png#icone).  
La fenêtre d’étiquette va s’ouvrir.

**2.** **Sélectionnez la ou les bonnes réponses** de votre zone de dépôt.

**3.** **Validez.**
  
### ➡️ *Mark the words* / Sélectionner les bons mots ![](img//h5pinteractivevideo46.png)

![](img/h5pinteractivevideo47.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P.

**2.** **Modifiez la consigne** si nécessaire.

**3.** **Entrez votre texte.** Les mots que l’élève doit sélectionner doivent être encadrés par des astérisques \* (ex. : il y \*avait\* cinq personnages).

**4.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks** selon le score.

**5.** **Validez.**

### ➡️ *Drag the Words* /  Glisser-déposer du texte ![](img//h5pinteractivevideo48.png)

![](img/h5pinteractivevideo49.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice. 
  - La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir de *Tubes (.mp4), Youtube ou Vimeo.*
  - L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)  

Il faudra ajouter un texte alternatif.

**3.** **Modifiez la consigne** si nécessaire.

**4.** **Entrez votre texte,** y compris les mots à glisser-déposer, en respectant la syntaxe de la question. Des balises permettent de programmer la question :
  - Les **mots ou parties de phrases à glisser déposer** doivent être encadrés par des astérisques **  
  ex. :  `*18 juin 1940*`  
  - Il est possible de laisser un **indice** ![](img/h5pdragthewords4.png#icone) pour chaque blanc. Celui doit être introduit par deux points   
  ex. : `*18 juin 1940/18 juin 40:Glisser et déposer la date de l’appel à la résistance*`
  - Un ***feedback* particulier** peut être prévu en cas de réponse bonne ou fausse. Il est introduit entre les astérisques par un antislash \ :
  - Entrez \\+ pour le *feedback* en cas de **réponse positive.**  ex. :  `*17 juin 1940\+La date est sue*`
  - Entrez \\- pour le *feedback* en cas de **réponse négative.**  ex. :  `*17 juin 1940\-Il s’agit de la veille de l’appel du général de Gaulle*`

**5.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks** selon le score.

**6.** **Enregistrez.** L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.
  
### ➡️ *Crossroads* / Aller à un temps déterminé ![](img//h5pinteractivevideo50.png)

![](img/h5pinteractivevideo51.png#printscreen#droite#colonne)  

*Crossroads* permet, à un moment donné de la vidéo, de proposer un choix qui permettra de l’orienter vers une séquence particulière. Deux choix sont proposés par défaut mais il est possible d’en ajouter.

**1.** **Entrez la question ou le texte présentant le choix proposé.**

**2.** **Entrez l’intitulé du choix proposé**.

**3.** **Entrez le temps de la vidéo** vers lequel l’utilisateur sera renvoyé s’il sélectionne ce choix.

**4.** **Entrez le texte de confirmation** qui apparaîtra une fois le choix effectué.

**5.** **Ajoutez si besoin un nouveau choix.**

**6.** **Validez.**
 
### ➡️ *Navigation Hotspots* / Rendre cliquable un élément de vidéo ![](img//h5pinteractivevideo52.png)

![](img/h5pinteractivevideo53.png#printscreen#droite#colonne)  

Cette fonctionnalité vous permettra de sélectionner une portion de l’image afin de la rendre cliquable. Elle renverra vers un site internet ou une autre partie de la vidéo.

**1.** **Choisissez si la zone doit renvoyer vers une autre partie de la vidéo ou un site web :**
  - Si vous choisissez un site web, il faudra entrer l’adresse
  - Si vous choisissez une autre partie de la vidéo il faudra entrer le temps spécifié. (Timecode)

**2.** **Entrez le temps de la vidéo** vers lequel l’utilisateur sera renvoyé s’il sélectionne ce choix.

**3.** **Choisissez la forme de la zone** (rectangulaire, ronde, rectangulaire avec des bords arrondis)

**4.** **Choisissez la couleur de la zone.** Par défaut celle-ci est transparente et n’apparaît donc pas visuellement.

**5.** **Entrez un texte alternatif**. Celui-ci est utilisé pour la description audio des pages à destination des
malvoyants.

**6.** Après avoir validé vos choix, **il vous reste à positionner correctement l’élément dans la page** en utilisant les
poignées pour redimensionner et le système de glisserdéposer.

**7.** **Validez**.
 
### ➡️ *Image Choice* /  Repondre à partir d'images cliquables ![](img//h5pinteractivevideo54.png)

![](img/h5pinteractivevideo55.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.
  - La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir de *Tubes (.mp4), Youtube ou Vimeo.*
- L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)  
Il faudra ajouter un texte alternatif.

**3.** **Entrez le texte de la question.** 

**4.** **Entrez une image** à partir de votre disque dur en cliquent sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)  
Entrez un texte alternatif. Celui-ci apparaîtra en cas de problème d’affichage de l’image.     
Cliquez sur Decorative only pour éviter le texte alternatif.  
Vous pouvez entrer un texte de survol, qui apparaîtra lorsque la souris de l’utilisateur sera positionnée au dessus de l’image.

**5.** Cochez "**Correcte** " pour les images qui correspondent aux réponses attendues.

**6.** Ajouter une image dans **"Image sans nom"** ou **Cliquez sur "Ajouter option"** pour ajouter d’autres options de réponse.
Il faudra ajouter un texte alternatif ou cliquer sur Decorative only pour paramétrer l'image.

**7.** Dans la rubrique **"Paramètres comportementaux"**, il est possible de modifier les options de fonctionnement de la question.

**8.** **Enregistrez.** L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

### ➡️ Ajoutez un écran de soumission

![](img/h5pinteractivevideo56.png#printscreen#droite#colonne)  

Pour une bonne remontée des scores dans le carnet de notes Moodle, **ajoutez un écran de soumission** à la fin de votre vidéo :
**1.** Placez votre **curseur à la fin de la vidéo**.

**2.** **Cliquez sur l'étoile** et **ajoutez un écran de soumission**.
 

### *Step 3* :  Le récapitulatif

![](img/h5pinteractivevideo57.png#printscreen#droite#colonne) 

Si vous le souhaitez, vous pouvez terminer le visionnage de la vidéo par un exercice récapitulatif dans lequel l’élève doit choisir les bonnes affirmations.
 
Ce n’est en rien une obligation mais cela permet de revenir une dernière fois sur les messages et contenus clefs de la vidéo.

![](img/h5pinteractivevideo58.png#printscreen#droite#colonne) 

**Sélectionnez l’onglet** ***"Récapitulatif"*** et reportez-vous à la partie [*"Statements"*](#Statements) du présent tutoriel pour remplir la
boîte de dialogue.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />